DQ周庭 香港攬炒

DQ周庭 香港攬炒
（添馬男）

6,817

■香港眾志常委周庭正式被選舉主任取消參選資格。資料圖片

DQ周庭，是共產黨要針對傘後青年，在政治、社會、教育全方位封殺的其中一件事。
DQ周庭前正發生另一件浸大學生因反對普通話試評核標準時，用了「粗口字」就被上綱上線為反中，發動黨媒展開全國大批判，網上恐嚇人身威脅，校方並立即將學生停學。這情況似曾相識，過去由港大衝擊校委會的馮敬恩、教大恭賀「蔡若蓮喪子」及中大港獨橫額事件，背後都看到黨國機器在運作。結果也令馬斐森、張仁良、錢大康等人灰頭土臉，作為大學校長的權威盡喪。

過去英治為何倫敦官員不會隨便「亮劍」，並非怕咗香港人，而是深明管治之道，權力下放予港督，港督下放予殖民地官員，再建立一個有社會影響力的「建制派」，記住，是有公信力的保守人士，不是靠「愛英國」搵着數的奴才。但凡有政治、社會矛盾，就由港英建制派去處理，用文明手段解決，唔會用極端方法。六六硂六七暴動，港英事後檢討，是要正確處理殖民地年輕人的不滿，於是產生了1972年麥理浩總督的全方位政革，我們至今仍受惠。這是香港穩定度過六、七十年代世界最動盪時期的原因。

自從2012年開始，北京改變治港政策，實行「直接管治」模式，提出全面管治權，發表一國兩制白皮書，結果爆發了兩個多月的佔領運動。傘運之後並沒有作任何檢討，反而全方位向年輕人追殺，由校內殺到校外，矛盾沒有消解，反而越拉越高。共產黨處理政治矛盾的手法，是英治時代所未見，對香港人，尤其是年輕人而言，十分陌生，矛盾一路上升直至再爆發旺角騷亂。

對共產黨官員而言，香港矛盾越尖銳，越左，他們的官位越妥當。而中共本身的決策，會不斷向左走，浸大學生粗口事件會自動升呢為反中亂港運動，於是就係咁逼出一條所謂港獨路線來。

為未來街頭運動製造基礎

無論是本土派、自治派、自決派，乜派物派所謂獨立自主、自決，都係口水立場，背後連似樣的運動路線圖都欠奉，此乃政治「chok樣」，即是年輕人表達一種對抗權威的反叛姿態。
事實上係中共抓住「港獨」，上綱上線，高調打成一條威脅國家安全的路線，全方位出擊，因權力在手，表面佔盡上風，核心人物入冊DQ，全方位勝利。但實情係「攬炒」，賠上了香港特區政府、大學、專業團體的政治公信力，為了追殺這班傘後年輕人，689、袁國強五年低殘民望最後狼狽下台，到林鄭上台至今半年，民意支持度已經一路向下，新任律政司長相信在DQ周庭後相信民望大插水。大律師公會改選，親政府一派落敗，可見共產黨綑綁特區政府及建制派，係有政治代價。

共產黨綑綁特區這種直接管治模式首當其衝係香港建制，由於共黨官員大小事均亮劍指點江山，在香港年輕人眼中，特區建制被矮化成為奴才。英治時代香港政府及建制派有相對自主，所以才有公信力，今天其權威完全蒸發，林鄭月娥鄭月驊「689化」指日可待。

本來，吸納反對派入議會，是消弭對立，削弱社運衝擊的良策，而英治香港，就是靠代議政制發展度過了穩定的後過渡期。今立法會已廢武功，有周庭與否，冇大分別，但由於今次DQ的政治動作，實在太核突、太夾硬，政治後果會擴散，為未來國歌法、廿三條立法，製造了街頭運動再起的基礎。

添馬男

添馬男

下一則
港柬崎嶇民主路 (貝加爾)